\# \section*{Créer un répertoire \+:}

\section*{Crée un répertoire nommé projet dans ton dossier personnel ($\sim$/).}

mkdir $\sim$/projet \section*{Créer des sous-\/répertoires \+:}

\section*{Dans le répertoire projet, crée deux sous-\/répertoires nommés doc et src.}

mkdir $\sim$/projet/doc mkdir $\sim$/projet/src \# \section*{Créer des fichiers \+:}

\section*{Dans le répertoire doc, crée deux fichiers \+: R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt et L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+txt.}

touch $\sim$/projet/doc/\+R\+E\+A\+D\+ME.txt touch $\sim$/projet/doc/\+L\+I\+C\+E\+N\+SE.txt \# \section*{Modifier un fichier \+:}

\section*{Ajoute le texte \char`\"{}\+Projet Open Source\char`\"{} dans le fichier R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt.}

\# nano $\sim$/projet/doc/\+R\+E\+A\+D\+ME.txt ecrire\+: \char`\"{}\+Projet Open Source\char`\"{} enregistrer\+: C\+T\+RL + O sortir de nano \+: C\+T\+RL + X \# \section*{Vérifier la structure \+:}

\section*{Liste tous les fichiers et répertoires du dossier projet avec une vue détaillée (afficher permissions, taille, etc.).}

ls -\/la dans chaque dossiers \section*{ou}

ls -\/lR $\sim$/projet \section*{ou}

tree

\section*{Exercice 2 \+: Manipulation des fichiers}

\section*{Renommer un fichier \+:}

\section*{Renomme le fichier L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+txt en L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md.}

cd projet cd doc mv L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+txt L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md

\section*{Copier des fichiers \+:}

\section*{Copie le fichier R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt dans le répertoire src.}

cp R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt $\sim$/projet/src/

\section*{Déplacer un fichier \+:}

\section*{Déplace le fichier L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md dans le répertoire src.}

mv L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md $\sim$/projet/src/

\section*{Supprimer un fichier \+:}

\section*{Supprime le fichier R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt dans le répertoire src.}

cd .. cd src rm R\+E\+A\+D\+M\+E.\+txt

\section*{Exercice 3 \+: Gestion des utilisateurs et des permissions}

\# \section*{Créer un utilisateur \+:}

\section*{Crée un nouvel utilisateur nommé devuser sans créer de dossier personnel.}

sudo adduser devuser \section*{Changer le mot de passe de l\textquotesingle{}utilisateur \+:}

\section*{Attribue un mot de passe à devuser.}

sudo passwd devuser

\section*{Changer les permissions \+:}

\section*{Change les permissions du fichier L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md pour qu\textquotesingle{}il soit lisible et modifiable seulement par le propriétaire, et lisible par les autres utilisateurs.}

chmod 644 L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md \section*{Changer le propriétaire d’un fichier \+:}

\section*{Assigne le fichier L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md à l’utilisateur devuser.}

sudo chown devuser L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md

\section*{Exercice 4 \+: Gestion avancée des répertoires et fichiers}

\# \section*{Créer un lien symbolique \+:}

\section*{Crée un lien symbolique du fichier L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md dans le répertoire personnel de l\textquotesingle{}utilisateur courant.}

ln -\/s L\+I\+C\+E\+N\+S\+E.\+md

\section*{Trier les fichiers \+:}

\section*{Liste tous les fichiers du répertoire src triés par taille.}

ls -\/lS $\sim$/projet/src

\section*{Compresser un répertoire \+:}

\section*{Compresse le répertoire projet dans un fichier projet.\+tar.\+gz.}

cd .. tar -\/czvf projet.\+tar.\+gz $\sim$/projet

\section*{Extraire un fichier compressé \+:}

\section*{Extrais l\textquotesingle{}archive projet.\+tar.\+gz dans un nouveau répertoire projet\+\_\+copy.}

cd .. mkdir projet\+\_\+copy tar -\/xzvf projet.\+tar.\+gz -\/C /projet\+\_\+copy

\section*{Exercice 5 \+: Supprimer des utilisateurs et fichiers}

\# \section*{Supprimer un fichier \+:}

\section*{Supprime l\textquotesingle{}archive projet.\+tar.\+gz.}

rm projet.\+tar.\+gz

\section*{Supprimer un utilisateur \+:}

\section*{Supprime l\textquotesingle{}utilisateur devuser sans supprimer son répertoire personnel (s\textquotesingle{}il y en a un).}

sudo userdel devuser 